★曾到深圳29歲港男染腦膜炎雙球菌 要入ICU----這病經由飛沫傳播

衞生防護中心正調查一宗侵入性腦膜炎雙球菌感染個案，這病經由直接接觸帶菌者或受感染者的飛沫而傳播。病者是過往健康良好的29歲香港男子，自本月9日起出現發燒、嘔吐、頭痛和頸痛等病徵。他於11日入住明愛醫院，同日被轉往深切治療部接受治療，臨床診斷為敗血性休克，病人現時情況穩定。病人的血液樣本經化驗後，證實對腦膜炎雙球菌呈陽性反應。

初步調查顯示，病人於潛伏期內曾前往深圳。他的家居接觸者至今沒有出現病徵。衞生防護中心解釋，腦膜炎雙球菌感染由腦膜炎雙球菌所引起，主要經由直接接觸帶菌者的呼吸道分泌物(包括口鼻分泌物)而傳播。潛伏期由2至10日，一般為3至4日。

雞蟲？

環保吹